港鐵：社會事件對今年純利影響16億 基本利潤減少

港鐵（066）公布，由於社會動盪，本港客運業務、車站商務以及物業租賃業務己受到不利影響，乘客量下跌；部份車站及設施被損毀及破壞，需要維修或更換；加上提升人手及保安水平以及提供租金優惠產生費用，預計對淨利潤帶來影響約16億元。另外，紅磡事件及First MTR South Western Trains所記入的撥備總額24.3億元；

港鐵於11月份乘客量按年減少27.2%至1.29億人次；累計今年7至11月份客量下跌14.2%至7.44億人次，計及上述更換設施及保安等因素，公司預期今年基本業務利潤將按年減少。若不計及紅磡事件及First MTR South Western Trains撥備，港鐵今年基本業務利潤將高去年。

不過，今年公司將會就MALIBU及日出康城七期商場的物業發展項目利潤入賬，考慮整體鐵路及物業業務後，公司認為，整體財務狀況保持穩健，董事局目前建議維持現有漸進式股息政策。

成績表已出 大家繼續努力

連登已經報廢！行動post打春袋冇人推！

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

報捷

成績唔錯，但仍需努力

唔夠, 唔夠

停用三千萬張八達通，黨鐵即時無咗十幾億流動資金同幾千萬利息！

廢佬卡2蚊

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

講呢啲幫我地回血回藍

自己停怪人?

咁少？
160億先夠